僱主偷器官？】全身麻醉咪亂做 印傭檢查身體無咗個腎

我只有一個腎臟，醫生向我解釋，又展示一個完整腎臟外形和位置，而我的右腎被捲成圈的管代替。」25歲印傭拉比埃（Sri Rabitah）周一向印尼傳媒稱，她3年前到卡塔爾當女傭期間，相信在不知情下被偷腎，她近日因背痛到醫院檢查才發現
拉比埃指，2014年6月經中介公司找工作，她原以為到阿聯酋國家阿布扎比（Abu Dhabi）工作，但最後到多哈為一個巴勒斯坦家庭工作。
拉比埃抵達後，傭主要求她到醫院檢查身體，她在一間醫院被全身麻醉，她憶述：「在未得我同意下就注射，為何檢查需要注射呢？醫生解釋我會感到虛弱，叫我放鬆一點。」她依稀記得被帶到另一間有手術工具房間，醒來時發現背部右下側感到劇痛並有切口疤痕，可惜她忘記了醫院的名稱
拉比埃其後發現小便有血，她一直無法知道當天究竟在醫院發生何事。約一周後，巴裔僱主指她不夠健康、不適合工作就送她回家。近3年來，她背部下方不時會感到痛楚，近日到醫院求診始發現右腎被割走，她會在周四再接受手術移除管道，又希望討回公道：「我要政府控告那些罪犯，我的腎被偷走了！」
外交部官員指，個案明顯屬器官販運，要求緊急調查。印尼眾議院亦促請政府緝拿涉案人士歸案，賠償拉比埃的醫療開支。鑑於中東經常有虐待女傭個案，印尼當局早在2015年5月暫停向中東輸出女傭，不過不少女性仍到當地工作。

痴線咁都得

估錯國家

踩港撚：香港都係噉啦

大家都係穆斯林？

居然唔係中國 出返去先